TVB與東方聯手正式向香港人宣戰！！

電視廣播（TVB）和東方報業集團今日在《東方日報》發表聯合聲明，要求警方對涉嫌干犯網上起底或煽動暴力等「刑事罪行」的人嚴正執法，打擊這些行為。聲明又指，政府亦應該考慮修例或者立法，令警方可以更有效執法打擊網上欺凌和煽暴。

聲明在《東方日報》A3 版刊登，指網上欺凌問題存在已久，反送中運動後更日益激化、更趨暴力，網上討論區及社交平台有大量煽動或教唆犯法與暴力的言論，「網民以為網上言論無需負責，變本加厲，令這類非法行為如疫症般擴散。」

聲明又指有人隱藏在網絡背後，因為立場不同就滋擾、恐嚇、起底，令對方不敢發表意見，亦有部分企業因被標籤而成為網絡攻擊目標，「道德底線徹底消失，猶如進入無法之境」，而政府一直以來都「束手無策、無計可施」。

另外，聲明指政府官員、警察、從政者、社會人士、演藝人、學生及記者都成為網上被欺凌、起底對象，家人資料亦被上網，「和傳統欺凌相比，網上欺凌可以每天 24 小時不停地進行和轉發，故造成的傷害更大」，年輕人更會因為網上欺凌感到無助、沮喪、抑鬱、甚至有輕生念頭。

聲明又指，部分公營機構、企業和店舖都受到不法分子暴力破壞，以至網上抹黑和滋擾，意圖打擊經營者和對它們造成經濟傷害，「如此行為繼續下去受影響不單是守法的企業，可能是香港的營商環境和經濟」，因此政府和警方必須正視問題，「社會各界面對網上欺凌絕不應退縮」，政府必須追究涉事者。

From：立場新聞

689 ： 你叫我呀？

唔買你啲野就話人煸暴

大家堅持做日任啦，成效顯著到兩間大機構出嚟靠嚇

行埋一齊死得仲快

依啲就真係黑媒黑記
黑社會白粉報+紅到發黑CCTVB

蘋果跟風會點滙豐係咪去返賣廣告

我日日都有做任

吹到咁大,咁啲廣告商咪串謀恐嚇

霞姐案由1999年9月報紙減價戰引發，《東方日報》及《太陽報》要促銷，發行商青匯強迫報販增加入紙量，賣剩也不准退紙。何慧霞（40歲）代表深水埗報販與青匯主管蔡偉強理論，同月22日清晨開工時被斬死。

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

恐嚇廣告商？

同暴動始祖鬧人暴徒一樣好笑

天生一對啦，呢兩間垃圾

我真係好驚係無cctv既地方被灌一百分呀

好撚驚呀，攬住一齊死啦垃圾報

【抗疫兼抗暴政】行動post: 不如恢復十點和你嗌？

竟然咁叉撚住國家領導人。

有時真係忍唔住笑

霞姐仲未沉冤得雪

每日一霞姐

東方最正義，唔會賣白粉同買兇斬人

和傳統欺凌相比，網上欺凌可以每天 24 小時不停地進行和轉發，故造成的傷害更大

689首當其充
Btw 24小時？你唔訓嫁？